{
    "question": "Bebuah tarian terlihat indah, jika dilakukan secara\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>secara prosedur yg diberikan dan penuh percaya diri</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "14-kota-bandung-terletak-di-koordinat-a-15-c-3-4-b-398",
            "question": "14. Kota Bandung terletak di koordinat ...    a. (1,5)\r\nc.( 3,-4)\r\nb. (4,3)\r\nd. ( -2,2\r\n15. Kota Yogyakarta terletak di koordinat ...\r\na. (1,5)\r\nc. (7,-6)\r\nb. (4,3)\r\nd. ( -2,2)\r\n16. Kota Tasikmalaya terletak di koordinat...\r\na. (1,5)\r\nc.(3,-4)\r\nb. (-4,5)\r\nd. ( -2,2)\r\n17 Kota Garut terletak di koordinat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>14.c.(3,-4)</p><p>15.a.(1,5) </p><p>16.b.(3,-4)</p><p>penjelasan:</p><p>maaf kalo salah,semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangga-nada-pada-lagu-yang-dinyanyikan-dengan-cerial-adalah-731",
            "question": "Tangga nada pada lagu yang dinyanyikan dengan cerial adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada diatonis mayor</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "motif-terlahir-sejak-a-ke-14-b-ke-15-c-ke-16-d-ke-17-890",
            "question": "Motif terlahir sejak.....\r\n\r\nA. ke- 14\r\nB. ke- 15\r\nC. ke- 16\r\nD. ke- 17\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.ke 17</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Batik secara historis berasal dari zaman nenak moyang yang dikenal sejak abad ke-17. Saat itu motif yang didominasi bentuk binatang dan tanaman. Namun berkembang beralih pada motif menyerupai awan, relief candi. Kerajinan batik di Indonesia dikenal sejak zaman kerajaan Majapahit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.ke-17</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah :&#039;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-tanga-nada-diantonis-minor-216",
            "question": "Ciri tanga nada diantonis minor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Tangga nada 1 \u00bd 1 1 \u00bd 1 1.</p><p>\u2022Disusun dengan urutan A B C D E F G A (la si do re mi fa so la)</p><p>\u2022Diawali dengan nada 6, atau \u201cla\u201d, atau kunci A.</p><p>\u2022Menghasilkan melodi yang sedih dan lembut.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ciri tangga nada diantonis minor: <br>- Bersifat sedih<br>- Kurang bersemangat<br>- Dimulai dan diakhiri dengan nada la atau A<br>- Pola interval atau jaraknya adalah 1, 1/2, 1, 1, 1/2, 1, 1<br><br>Contoh Tangga Nada Diatonis Minor adalah A minor, yakni terdiri dari la, si, do, re, mi, fa, sol, dan la.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "posisi-selonjor-kedua-tangan-bergerak-lurus-ke-arah-jari-kaki-lal-183",
            "question": "Posisi selonjor kedua tangan bergerak lurus ke arah jari kaki lalu bergerak lurus ke arah perut badan membungkuk saat tangan ke depan dan tegak saat tangan bergerak ke arah perut deskripsi di atas adalah salah satu gerakan tarian yang berasal dari Sulawesi Tengah yang disebut dengan gerakan    Tolong ya kak di pake buat hari ini soal nya bates jam 22.00",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerakan menenun </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tari Pontanu merupakan tari tradisional yang berasal dari Donggala, Sulawesi Tengah. Pada umumnya, tarian ini diperankan oleh para wanita dengan gerakan yang menggambarkan aktivitas menenun Sarung Donggala. Pontanu diambil dari bahasa setempat yang berarti menenun.</p><p></p><p>Oleh karenanya, sesuai dengan nama tarian tersebut tari ini dimaknai sebagai wujud apresiasi terhadap penenun sarung di daerah Donggala. Selain itu, tarian ini juga berfungsi untuk memperkenalkan kain sarung yang menjadi khas daerah Donggala kepada masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-mancanegara-dibagi-menjadi-tiga-jenis-yaitu-tari-tunggal-t-303",
            "question": "Tari mancanegara dibagi menjadi tiga    jenis, yaitu tari tunggal, tari berpasangan,\r\ndan tari berkelompok berdasarkan...\r\nA. Jumlah Penarinya\r\nB. Konsepnya\r\nC. Jumlah Penontonnya\r\nD. Keunikannya\r\nE. Keindahannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. jumlah penarinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maafklusalah:s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-b-4-tuliskan-pengertian-dari-kerajinan-serat-alam-dan-buatan-812",
            "question": "3. b\r\n4. Tuliskan pengertian dari kerajinan serat alam dan buatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Pengertian kerajinan serat alam adalah kerajinan yang menjadikan serat alam sebagai bahan baku utama yang bisa menghasilkan tas, dompet, topi dsb yang dibuat dengan teknik menganyam yang pada umumnya menggunakan bahan yang disediakan oleh alam. </p><p></p><p>-Serat buatan/sintetis adalah serat buatan yang dibuat sedemikian rupa dengan menggunakan teknik fisika atau kimia sehingga menghasilkan serat yang memiliki sifat fisik yang sama atau bahkan lebih baik dari serat alami.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jelaskan-tujuan-poster-diberi-unsur-gambar-713",
            "question": "4. Jelaskan tujuan poster diberi unsur gambar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar menarik khlayak ramai yang melihatnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar menarik,agar mengetahui apa maksud dari gambar tersebut,contoh tema posternya adalah membuang sampah,maka diberi gambar orng membuang sampah ditempatnya,dan sejenisnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-cara-pembacaan-vernier-caliper-231",
            "question": "Tuliskan 3 cara pembacaan Vernier caliper\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. Langkah pertama, kendurkan baut pengunci dan geser bagian rahang geser, pastikan rahang geser bekerja dengan baik. Jangan lupa untuk memeriksa atau cek ketika rahang tertutup harus menunjukkan angka nol.</p><p></p><p>2. Langkah berikutnya adalah membersihkan permukaan benda dan permukaan rahang agar tidak ada benda yang menempel yang bisa menyebabkan ketidaktepatan hasil pengukuran.</p><p></p><p>3. Selanjutnya, tutup geser rahang hingga mengapit benda yang diukur. Ketahui hasilnya dengan membaca skalanya utama dan skala noniusnya.</p><p></p><p>4. Jika anda ingin mengukur diameter bagian dalam sebuah benda (misalnya diameter cincin), maka pengukuran menggunakan rahang atas. Rapatkan rahang atas lalu tempatkan benda (misal cincin) yang akan diukur diameternya. Tarik rahang geser hingga kedua rahang menempel dan menekan bagian dalam benda. Pastikan bahwa dinding bagian dalam benda tegak lurus dengan skala, dalam artian benda jangan sampai miring.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>semoga membantu :)</p><p></p><p>tolong jadikan jawaban terbaik :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-1-kertas-2-panci-3-sendok-besi-4-karet-5-kayu-6-waja-634",
            "question": "Benda:    1. kertas\r\n2. panci\r\n3. sendok besi\r\n4. karet\r\n5. kayu\r\n6. wajan\r\n\r\nBenda-benda yang bersifat isolator ditunjukkan oleh nomor\r\na. 2,4,6\r\nc. 1, 4, 5\r\nb. 2, 3, 5\r\nd. 1,3,5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>,</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong>5</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Kare</strong><strong>na</strong><strong> </strong><strong>no</strong><strong>mor</strong><strong> 1</strong><strong>,</strong><strong>4</strong><strong>,</strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>meru</strong><strong>pakan</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>isolat</strong><strong>or</strong><strong> </strong><strong>kare</strong><strong>na</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>idak</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>apat</strong><strong> </strong><strong>mengh</strong><strong>antarkan</strong><strong> panas</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>yaitu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>kertas</strong><strong>,</strong><strong>karet</strong><strong>,</strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>kayu</strong></p><p><strong>Benda</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>ber</strong><strong>sifat</strong><strong> </strong><strong>isolat</strong><strong>or</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> tidak</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>apat</strong><strong> </strong><strong>menghant</strong><strong>arkan</strong><strong> panas</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Nom</strong><strong>or</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>,</strong><strong>3</strong><strong>,</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>merupakan</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>konduktor</strong><strong> </strong><strong>kar</strong><strong>ena</strong><strong> </strong><strong>da</strong><strong>pat</strong><strong> </strong><strong>mengh</strong><strong>antarkan</strong><strong> panas</strong><strong>,</strong><strong>yaitu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>panci</strong><strong>,</strong><strong>sendok</strong><strong> </strong><strong>besi</strong><strong>,</strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>wajan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Benda</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> bersifat</strong><strong> </strong><strong>kondukt</strong><strong>or</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>apat</strong><strong> </strong><strong>mengh</strong><strong>antarkan</strong><strong> panas</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}